無存貨 10私家診所停業

無存貨 10私家診所停業

蔡堅昨上載一張在新蒲崗排隊買口罩的照片。互聯網

【本報訊】醫護堅守防疫最前線，但全城一罩難求。繼公立醫院醫護投訴口罩及防護裝備不足後，醫學會會長何仲平昨透露，不少私家醫生口罩存貨僅夠一周用量，10間私家診所更因缺口罩而停止應診，食物及衞生局長陳肇始雖承諾會向私家診所提供3萬個口罩，但醫學會前會長蔡堅估算每日需約6萬個口罩，才能確保全港6,000間私家診所穩定服務。

何仲平昨向港台表示，私家醫生口罩缺貨情況過年前已出現，當時估計農曆新年假期後供貨會恢復穩定，但疫情急速發展，不少私家醫生透露僅餘一周口罩存貨量，約10間診所因缺口罩停止應診。他又透露，陳肇始前日承諾向私家醫生提供3萬個口罩，雖然數量不夠全港私家醫生分配，但因部份醫生仍有少量存貨，望最低限度可維持未來兩星期的基本運作。他呼籲私家醫生盡量應診，減輕公立醫療系統的壓力。

蔡堅撲貨：只能自求多福

相關新聞：痊癒者可再中招

政府無能，私家醫生惟有自救。醫學會前會長蔡堅昨早親身排隊撲得一盒口罩，連同獲醫生朋友轉讓兩盒，暫時足夠診所10日所需，至於網購口罩預計在二月底至三月初送抵，意味仍需「撲罩」。以其診所為例，連同蔡本人共有9名人員，每日需要約10個口罩。

他估算，每日需要約6萬個口罩，才足夠全港6,000間診所穩定服務，稱醫生只能自求多福，依賴醫生之間的網絡搜羅口罩，「香港政府比起澳門，真係慚愧」。

東區醫院亦傳出口罩荒，消息人士昨早觀察，指院內各手術室合共只配備約10盒口罩，而供應情況亦欠透明，令前線醫護緊張。東區醫院發言人指，該院有足夠口罩供應予手術室，但未有披露存量資料。

■記者鄭啟源、曾偉龍